[Mission Impossible] 在雲之南

正式開始前 帶返個頭盔先

以下內容僅為本毒意見 並不代表連登立場

旅遊涉及風險 景點天氣可好可壞

遊玩時有機會咩都見唔到 如無雷同 實屬不幸

極簡版行程

香港 昆明

麗江 束河古城

白沙古城 白沙壁畫 玉水寨

黑龍潭公園 象山

瀘沽湖

大研古城

獨克宗古城

納帕海 依拉草原

松贊林寺

HELLO 無圖

由於係夜機到昆明既關係 加上落雨

一落機我就要狗衝去坐機場巴士出市區 再趕最後一班既過夜火車去麗江

點知過左成半個鐘我仲係原地 因為佢要等客

終於我係班火車開出前最後20分鐘左昆明市區

雨勢有時頗大 昆明站對出有一條大直路 我就拎住行李一路跑過去

跑到半路我開始FEEL到高原地區既熱情

跑 安檢 跑 月台 跑 車廂

我訓下鋪 對面係位大姐姐 佢問我拎左張紙巾 跟住大家就傾下計

佢係深圳黎 放低左工作 想換個心情

熜燈 然後就沒有然後了

成晚我無咩訓到 眼光光到天光 跟住同佢匆匆一別 就真係沒有然後了

DAY 1 完

賓周巴

留名

HI

一個人去架?

毒遊

醒左之後 其實好餓 因為對上一餐已經係尋日下晝上機前食

到左昆明又因為趕車既關係 咩都無食 淨係買左包餅 食左幾塊

麗江站去古城 其實坐巴士就可以到 唔好信門口拉客既 5蚊位拼車

而巴士劃一收費只係一蚊

去束河古城的話 我建議出到市區再搵藍麵拼車或包車

因為巴士只係去到成公里遠既門口 加上唔識路的話 極有可能當失路

束河古城門口旁邊有個旅客中心 有咩問題可以搵入面既人幫手 (當然期望唔好太大)

下面係客棧

安頓完之後 即刻狗衝出去搵食

基本上你靠大眾點評 係唔會點中伏 呢到推介一間叫文奶奶既餐廳

價錢公道 份量算多 味道可以

醫包左個肚 就係古城四圍行下

夜晚好天會有少數民族歌舞表演 可惜是夜天公不造美 取消

DAY 2 完

至於點解身為孤毒的美食家 竟然無食物相呢

我都唔知點解

電腦睇唔到部份手機既相

其實一直好奇點搵巴士路線，邊個站上車落車

百度地圖

果然鬼國唔太受歡迎

富士post巴打
撐下場先

THANKS 上次遊記都好似見到你

你有無去邊玩阿

睇完玩大左巴打個po,又決定去廣島

但九月尾十月先,而家唯有睇下遊記過下引先

我都想去日本

係幾靚，不過講緊我十年前去時，麗江/束河已經改建左好多新既建築，
個風味係差 d 囉 ... 不過 overall 唔貴，去見識下都唔錯，但深入探究就不必了。

最靚既獨克宗古城都係早幾年燒左

重建完雖然都係幾古色古香 但都好可惜

山高皇帝遠

呢邊少數民族多 其實唔太支那 本地遊客竟就另計

心動不冋行動啦

算啦，重建都好了，唔起個商場比你算係咁。

我自己都避左D大路景點

一早醒左 去左搵食 估下要幾錢?

承惠20蚊

雲南呢頭落左成半個月雨 好彩今朝太陽伯伯又出返黎

雲南D狗真係好撚大隻 隻隻都係神獸咁款

未完待續

我都想去遇下艷遇😖

雲南艷遇 ...

9成伏黎 本地人同我講

全部都係外省黎 呃你酒錢

豔遇就無啦 偶遇就有幾次

其實網上都聽講過好多次，艷遇無問題，除左雲南 ...
呃你酒錢事少，雲南特別興捉黃腳雞，特別係瀘沽湖一帶。
就算幾鹹濕都唔好響雲南搞 d 咁既野。

走婚

香格里拉最正，認同嗎？

納帕海 依拉草原唔差 但唔夠瀘沽湖正

前提要好天 可遇不可求

真係好撚正 遲下出相

打埋下半日

以城市嚟計正過麗江同大理好多
真正感受到異族風情

係 入到香格里格 真係有種特別既感覺

建築風格 人 環境

仲要好少人 呢樣最正

下晝決定左去白沙古城 一個保存得較好 外國人好鍾意去既地方

出發之前 我想買定小小乾糧 廢事好似之前餓到隻狗咁

尋晚行古城既時候 見到酒吧街有間西式餅店

一入去 哇仆街 你唔好去搶 普通料都20蚊起 即走

想係古城消費既各位 記得遠離酒吧街

連食飯都貴過人 遲下會講到

咁我點解決呢? 係古城行去文明村村口搭6號巴士既時候

文奶奶餐廳正門前面有條小巷 就係入口行多兩步 都有間麵包鋪

裝修幾靚 仲有ALL DAY BREAKFAST 文青至愛

之後兩日我都有係呢到買野食 真心好食

原諒我又無圖 因為本毒唔係一個相機食先既人

轉眼就到左白沙古城 巴士大概只需要半個鐘

但係要小心 好多細站佢都係無一個明確既車站

只有一塊勁細既站牌 可能係牆到 可能掛係樹上面 屌你老母點睇阿?

小弟就因為咁 坐錯左方向 仲要同個師傅吹左一輪相機經先發覺

基本上 你係雲南會見到好多呢類紮染 咁大塊既標價百零蚊

講價是常識吧?

老實講 白沙古城就無咩好睇既

鬼佬可能就係貪佢夠靜 夠原汁原味先黎

咁我又有咩搞作呢? 一場黎到當然要睇下白沙壁畫啦

未完待續

大研淡季都多人到仆街 我想像唔到黎緊旺季會點

係，所以麗江真係麻麻哋
但點都好過昆明

昆明係大城市，點會用佢黎比架 ...

咪都係雲南嘅城市

我無去昆明 大理

第一晚火車識個女仔第一站就係大理

傳說中既古城維護費 其實依家只有兩個地方要收

一係白沙壁畫 二係黑龍潭公園

以前入古城要收既 多數都係落自己友袋架啦

行到一半就落雨 無咩陽光唯有轉影黑白扮下文青

我都唔知叫唔叫佢博物館好 入面D展覽連支投影燈都可以壞既

天陰真係睇條毛

入面真係有壁畫睇 但太暗好難睇

黎雲南既朋友一定要帶件褸隨身 呢刻既我雖然想去下個景點

但是身體卻很誠實

不過最後我既感性勝戰左理性

下一站 玉水寨

玉水寨原本係東巴教既聖地 由納西族既原始宗教演發而黎既宗教

但依家只係一個人工景點 架6號巴士有站我順便黎埋

天氣好既時候 影相應該幾靚 天陰就

DAY 3 完

應該係我見過最高質既標語

另外第二晚我換左酒店 值得推介
除左廁所有味之外

束河 瓦當瓦舍 >RMB 200

同在雲南，求相認

已經由鬼國輪迴到另一個叫香港既地獄

200好貴喎，我住幾間都唔過百

100左右係唔差 但我唔太鍾意D裝修
最炫民族風

今次住宿我都揀左呢類簡約風格

我揀嗰啲係有特色得嚟又平，喺ctrip多評論又高分嘅

一個人住咁大地方

我都搵左好耐 先搵到兩間唔太貴又OK既

第一間係貪得意

第二間就真係想住既 真心正

冇諗住去玉龍雪山？
同埋想問下巴打一個人去交通會唔會好煩？

落雨

改左去黑龍潭公園 同爬山 仲有去一個遊客唔會去既地方

好過去雪山同人迫多多聲

我全程公共交通 無問題 唯一係瀘沽湖區內比較麻煩

好彩識到人 有免費車坐

好想再去多次

一個人住咁大地方返而有啲唔慣

除左第一間 之後都係正常size

我一定會再去瀘沽湖

原本打算今日去玉龍雪山

一朝早 食左個土雞米線之後 就發覺天色唔太對路

聰明既我當然立即打道回府 然後再從長計議

經過一輪腦交戰之後 我決定洗左衫先

又好好彩地 中午太陽出返黎 可以同陽光玩遊戲

今日行程我原本以為係輕輕鬆鬆 結果係點? 且看下文分解

第一站 黑龍潭公園 既然之前都俾左古城維護費 當然要黎埋

注意 公園本身係唔洗收錢的 好多本地人都會入黎行個圈

同樣地 束河一樣有巴士可以去到 但前後都要行一段路

旅行前 難得俾我買到支50230 今日就決定拎出黎試下

(係到再次多謝富士CS既某小姐 佢專登幫我HOLD起左支鏡)

傷眼勿插

當然唔少得支SAMYANG 12MM

由於時間既關係 我係無行完成個公園 淨係睇左入面真正既古建築
例如係雲南木氏土司既官邸

未完待續

路過既各位唔嫌棄可以留個名 或者留塊皮都可以

等我知起碼有人睇緊

我睇緊

你是最好的 你知道嗎?

知道同你一齊去啦

我都好想去雲南

早排先去完
真係好靚

記得揀7月頭去

當地人話呢幾年雨季早左 我去之前雲南已經落左好耐雨

不過勁好彩 每次換地方玩 都俾我見到一兩日晴天

木府有無野睇? 我無入到去
獅子山都MISS左

OMG

行到咁上下 就準備向下一個目的地進發

象山

入口就係黑龍潭公園入面

爬山之前需要好好補充下體力

所以我一早已經係尋日提過既麵包鋪買左兩個餅

朝早見住佢新鮮出爐 無隔夜 雖然放左幾個鐘 但一樣咁好食

BTW 無圖

注意 遊客係需要結伴4人以上先可以入山 咁身為毒撚既我點算呢?

憑住我幾尺厚既面皮 我夾硬叫後面想入山既本地後生仔CARRY我

不過一入去 佢地已經用輕功飄左上山 痴撚線架真係

我一路上完全見唔到佢地 我爬(真係用爬)到一半 佢地已經落緊山 我屌

條路真係好斜 加上海拔既影響 你係到行幾級樓梯已經等於係平地慢跑

你完全可以感受到心跳同呼吸 同埋迅速係腳積聚既乳酸

真係好撚辛苦 唔係講笑 我坐左好多次係個地到

因為再夾硬上 我知道自己會暈 (氧唔夠 但我已經抖緊大氣)

但係行到咁上下 你每次回頭望下身後既風景 你會不期然係心咁嘩出黎

然後又再次默默上路

全程會有三個涼亭俾你休息 風景都唔錯架

我唔係影女 唔好誤會

沿途有兩個本地後生仔 係涼亭撞過兩次

次次都望住我細聲講 大聲笑

唔知佢講咩 可能係笑我太毒

我用左成個幾鐘 再加上無數既汗水同腳力 終於上到頂

呢個涼亭有兩層 我上到第二層 一望 屌左聲

屌你老母 WINDOWS黎既?

有睇我四國遊記都知我份人比較怕醜

所以今次又請左影分身留低個倩影

注意 家庭觀眾切勿模仿 以上動作經專人訓練

難得上到黎 就同在場既各位吹左陣水 有本地人 有遊客

落山就容易好多 基本上唔洗停 半個鐘就得

DAY 3 仲未完 無錯 待續

應該係DAY 4

係麗江既DAY 3

CHING 冇去大理 ?
大理都幾靚

無 我都唔知做咩鳩SKIP左

少左個機會同大姐姐一齊玩

雲南過多個零月去天氣就舒服
好多生果同野食都當造

35.4果啲明顯靚好多

S12 啲邊位變形比我想像中多
如果淨係影景應該無咁覺

你指畫質定構圖之類?

1855 50230 SAMYANG 12MM 其實三支我都收貨了

輕便 平 畫質唔差

我覺得今次D相中規中矩 天氣好真係無得輸

35用慣可能影得好小小 但無咩變化 最後都係決定換鏡

除左落雨 整體氣候好舒服 皮膚都好左

返黎香港皮膚又差返

畫質呀

你個組合都幾好 乜都包晒

唔知點解有幾張圖特別低清

有D相唔係我出

全部相都係JPG直出 淨係RESIZE 廢事煩

可能縮得太多 本身畫質其實唔差的 特別係有太陽

樓主份人比較怕羞，有冇搞錯

真毒

可能毒到入骨 無得救 人地外表睇唔出

唔落雨曬到痴線 天氣又涼涼地一個唔覺意就變炭
果邊空氣好咁多

黑左好多

D相好細張

我反而唔鐘意乾喎.......
不過氣溫就真係好正好舒服

唔搽防曬一定瀨野

我行倉山都行到我死死下

上次遊記太大張 要用閱讀模式睇

今次索性整細張D 方便大家睇

風景如何

正啊

去得獨遊，都唔方毒得去邊

對不對

正因為毒 所以獨

經過左大半日既體力勞動之後 今日既行程係未完架

今朝搵景點既時候 無意中俾我發現左一個好適合黃昏去HEA同影相既地方

加上離黑龍潭公園又近 當然要去

登登登登 就係清溪水庫啦

嚴格上黎講 呢個並唔係一個景點 只係本地人散步既地方

一行上條水壩 我就知自己無黎錯地方

環境好悠閒 好舒服

加上雨後既晴天 我唔識講 你睇相啦

我下晝就係爬左上呢到 係水庫望返去對面先發覺真係好撚高

繼續去片

不知不覺就係到留左兩個鐘

雲南夏季個天要到九點先會黑齊

我成日俾佢呃左 搞到飯都唔記得食

仲有一樣要留意既係 呢到既巴士尾班車收得好早

我係水庫走既時候係七點半 行到去車站發覺已經MISS左8點既尾班車

最後我由水庫一路行返束河 應該有5KM

加埋下晝行山段路 今日應該叫做 DONT SKIP LEG DAY

DAY 4 完

用DIDI打車呀嘛....................

我無支付寶之類 好似用唔到?

可以用微信畀

人在雲南 除左香格里拉飛來寺
其他地方水魚味濃

都無

例如?

BTW 清溪水庫好正 瀘沽湖好撚正

竟然唔整.......袋住啲現金唔驚?

瀘沽湖 落住雨坐船
之後又大風 個導遊又痴線 同埋食得差

拎小小係身 用完先再禁

下次自己玩

我係瀘沽湖食左兩間川菜都唔差

BTW 換酒店當晚 識左四個荷蘭人 分別係兩對情侶

個RECEPTION唔識英文 用GOOGLE TRANSLATE同佢地傾緊計

原來佢同班鬼討論緊大麻既合法性 招架唔住 搵我幫拖

傾傾下 佢地叫埋我一齊出去食飯

黎左四日 終於有機會同人講下野 雖然係英文

咁咪蝕匯率/手續費?
始終好唔方便

雲南米線好伏
炒菜唔錯

好過因小失大 畢竟獨遊

我都食左過橋米線 一大碗勁熱既雞湯 再倒材料 滾熟佢

清淡 唔差 只係期望太大 失望都相應地大

譚仔完全唔係果回事

同兩老去緊，做咗好多次水魚

雲南隻米線質地好食好多wor
同埋我覺得雲南d炒菇先係最好食

咁得意，但大陸唔係嚴打毒品，點解可以咁種

唯一遺憾 無食到野生菌

價錢好貴 我一個人叫又怕食唔晒

呢d野不嬲都係上有政策 下有對策

經一事 要長一智先得 巴打

有咩想知可以問

好滾動 原來仲有人睇

路過既唔留名 都可以留塊皮

支那無人就好

我亦睇緊

其實淨係講風景 我覺得係靚過日本的

但計埋成個package

預告 今日會出埋瀘沽湖 真係好靚

一朝早就熱醒左 我好掛住雲南d氣侯

平有平食
雞樅特別貴 有隻青頭菌平平地都好正 不過可能你太早去 通常678月d菇先會先到周圍都係會平好多
食唔到都唔緊要可以買隻雞樅油 撈米線一流

我都好想去雲南... 但 無FD一齊去

樓主本身就係一件毒品 點解又冇比人捉走

係咪專俾青頭食

要等雨季過左先多菌食

本地人話呢幾年早左 7月頭去應該最好

自己去

其實都唔係想像中咁恐怖 當然都要注意安全

交通都方便 唯一係食 無人SHARE會貴小小

劇毒 無人敢埋身

同埋食唔得多 無得試多幾樣

同埋本身普通話都 真係唔係好得

其實當地D少數民族都係好普通 大家海軍鬥水兵

菇頭青青地
有冇食生果 又平又好食

去過雲南4次留名
未燒前香格里拉好正
燒完後我去果陣仲起緊，好亂
普達措同瀘沽湖好正

無 行程同住既附近都無市場

但食左好多餐拍青瓜 酸酸地 辣辣地 好開胃

4次

我都想再去瀘沽湖 係一定要再去!

今日要同麗江講再見 尋日其實真係好滿足

有靚景 有靚天氣 仲影左唔少相

但係全個旅程最令我驚喜既 一定係瀘沽湖

CHECK OUT後我一早就趕去麗江高快客運站

藍麵 包車 承惠20蚊 應該可以平小小 但唔得閒講價了

超級無敵勁好彩地 俾我買到最後一班車 930 最後一張飛

(麗江仲有一個叫新客運站 多車 不過離束河遠 無去)

然後去門口左手邊餐廳食左碗弼同兩個肉包 承惠6蚊 (同古城幾撚大對比)

上網睇話起左新路 入瀘沽湖只需4個鐘

其實只適用於自駕/包車 坐大巴平均要5個鐘起

因為中途佢放你去廁所同食飯 (肯定收左佣)

觀景台影左兩張 好撚好天阿

因為唔係旅遊車既關係 司機俾得10分鐘自由時間

結果我成3點幾先到酒店

原本以為2點就可以到 食埋野3點出發租單車去里格半島

咁依家可以做咩?

唯有馬死落地行 係落水呢邊周圍行下 影下相

酒店個哥仔同我講 今日係半個月以黎最好天既一日

就算鳩影都係咁靚

(SAMYANG 發色有小小淡 但夾埋富士FILTER直出 我好鍾意)

跟住都係睇相啦 無咩特別好講 淨係睇風景已經一流

有請影分身二號同三號

繼續睇相

50230試鏡區 富士D鏡真係支支都咁好J

所謂蔡翁失馬 當本毒影(偷拍)得好開心既時候

我聽到有兩個女仔搵緊人一齊拼車 我用盡左畢生既勇氣上去搭訕

欲知後事如何? 且看下回分解

事後我有俾翻相當事人 佢地話我可以收錢做旅拍

呢樣就見仁見智啦

我去過未燒前既香格里拉,當時好感動仲見到保留當地特色既古城,可惜燒完後再去多次一切都變撚左

另外巴打你仲爽,我瀘沽湖去過一次,但果次仲係舊路,屌你老味震撚到,又全部行懸崖邊既路,係我大陸第2長既車程(第1長係搭入九寨溝十粒鐘),9點半坐撚到差唔多5點先去到大落水,再轉車去里格,當時里格仲未發長好完善,依加睇返朋友既相好撚多人

下次巴打可以試下去元陽梯田+普者黑,好撚正,岩晒你呢D鍾意影相既

獨克宗古城 原本係保存得最好既古城 可惜

元陽梯田我都睇過 其實有另一個古鎮我都想去 太僻

其實又講唔上係專程去影相 只係想記錄下 當然有靚相可以回憶更好

真係挑戰單車

無阿 第一日遲左 第二日有免費車坐

好彩無踩 環湖成70KM 仲要係山路勁多上落斜

一早同你講咗濟唔過架啦

同場加映

你以為係日落既日出

仲有影分身四號

我真係有踩到

個標題MISSION IMPOSSIBLE係有意思架

賣個關子先

我都有踩單車環湖

青山走犯

佩服

登登登登 係瀘沽湖最意想不到既除左有好天氣之外

仲有貴人相助

兩位女仔 識得另一對由上海黎既老夫婦

講起呢兩位老人就勁啦

佢地一路由上海揸車入雲南 仲要黎埋瀘沽湖

條路九曲十三彎 同上年我係祖谷坐程巴士一樣咁驚險 真心佩服佢地

結果我就搭上搭咁有得坐一程順風車

第二日一早係酒店食左個勁正既雜醫麵後 就正式出發

目的地 里格半島

由落水出發去里格半島其實好快

我地可能心情太興奮 連行過龍都唔知 回神已經到左小落水

結果又要用多半個鐘返轉頭去里格半島

(我地突然就被拋棄左 可能老伯伯佢地要環湖趕時間 唔得閒兜埋我地了)

原來係觀景台有條山路落里格半島 車路我地來回一次都見唔到有小路轉入去

ANYWAY 眼前既美景已經將我地原本失落既心情一掃而空

其實呢個位有小小危險 背後就係崖黎 家庭觀眾切勿模仿

又要講多次 注意 我唔係影女 我想影既係眼前既美景

SAMYANG加富士既發色 依家睇返有小小菲林味

落到岸邊 當然少不免要影一輪文青相

但由於本毒怕醜同私隱既關係 只能靠你地用念力想像

水性楊花 真係咁既名 而個主莖部份係食得架

當地餐廳一定會見到 食落軟軟地 有小小潺

由於佢兩個下晝就要走既關係

我地係到影完相 HEA左陣 就包車返落水食飯 承惠60蚊

有兩間連埋一齊既川菜 我兩日都有食

好食小小果間叫川香園

又係無圖 因為我通常淨係用手機影完就算

食完飯 個天開始轉陰 我送左佢地去坐車

跟住就返左酒店休息

畢竟今朝6點唔夠就起左身食西北風 睇日出

瀘沽滿 三日兩夜 實際上夾埋都唔夠一日既行程 完

(真係好好彩 咁好天 仲撞到順路既幾位大小朋友 大滿足 )

果兩條女既相呢

講呢D

我係香格里拉有租電動車

我都有 不過係單車

電動車都係40蚊咋喎........................

雲南我覺得雨崩最靚

我租果間得單車同電單車

我無牌 廢事玩命

不過踩架CHEAP雞單車 都係玩命架啦

垃圾之村

下次組隊先去挑戰

大陸邊駛牌架

安全第一砵砵命長久

BTW 大陸D車真係好狼死 入瀘沽湖條山路 落雨都夠膽死踩油爬頭

到你

有就唔洗做毒撚啦

咁你踩單車都係踩馬路架啦......冇咩分別
但你唔超車又真係會慢好多.......

單車邊爬到人頭 淨係會俾人爬頭

我意思係你話麗江入瀘沽湖D大陸佬超車

佢地多數係租車 唔熟路都敢玩命 俾個伏字佢

應該多數係拼車喎.......都係揸慣揸熟既司機

睇車款似係自由行果種

本地師傅就真係快 佢地女仔話包車4個鐘就到左

瀘沽湖 完全零死角

大家一齊黎感受下瀘沽湖既美

冇錯.....呢個係最主要原因

我以前(十幾年前)響金馬碧雞附近一間都幾老字號既鋪頭食雲南米線(名唔記得)，
你話好特別就絕對唔係，但係天氣凍時食過熱辣辣既米線，足料又夠新鮮，
點會唔好食？

當時細份只係六七蚊，豪華版都只係十一二蚊，吃粗吃飽既野，
想要好食到識放死光係想多左。

今時今日 我食豪華版要30蚊 20蚊感覺會合理小小

連鎖鋪黎 感覺一般 試過就算

今次我都係去到邊 就食到邊 無特別搵地道野食

哇屌，已經升左咁撚多 ...

去到呢個價我又唔會特別想去食，間唔中口痕可能會想食下。
當年真係連續幾日，一日兩餐係佢架 (午餐 + 下午茶 / 下午茶 + 晚餐)，

其實佢最好係個湯，夠熱夠鮮，只要 d 料唔太差就會及格。
毒撚就最o岩食，唔使 share 都有幾樣野食。

應該係橋香園
但有另一間唔記得叫乜乜園仲勁......昆明大理麗江度度都有

EXACT7LY係呢間

分店水準可能都有影響

睇返人地 d 相，無錯係呢間 (連鎖店)，多謝資料。
下次去雲南時再會一會佢先！

不過廿幾蚊又真係貴左少少。

可能我以前喺第度都食過啦，覺得冇咩特別

唔係好特別，只不過叫做回味一下當年食過既野而已。
個人對於 d 好精緻既美食唔太欣賞，比較喜愛 d 粗豪 d 既平民式美食。

你食既係感覺

錢我大把 我依家要初戀阿

食碗米線都有水抽 ...

其實係毒撚內心深處既吶喊黎

個時我都玩左17日，留名

玩咁耐

覺得最正邊到

雨崩 過左好幾年同人提起同推介既都係呢個地方，對個梅里雪山景觀好念念不忘

留明

有無睇到日照金山

我原本都想去飛來寺博下 不過雨季應該好難睇到

富士友 歡迎指教下

呢條女幾好J wor

上年同屋企人去既時候都係住呢間，覺得幾乾淨
個時樓下隻貓仲係岩岩出世無耐
btw 束河正過大妍好多

得半身側面你都J到 小弟拜服

有興趣去瀘沽湖既巴打推薦你地join懶貓旅行既團,去到麗江當地/淘寶上可以join
兩日一夜,8人一團,住既酒店都幾靚

間野原來係連鎖 佢地仲有HIGH END版係其他冷門景點

不過呢間都唔差 除左有味 真係有小小惡頂

但開門 開抽氣扇通下風都接受到

瀘沽湖 我住果間係戈瓦花時間酒店

簡約裝修 重點係乾淨

識人住其他酒店湖景房 但間房本身殘殘地

我個時係住左手邊個間,間房夠大又乾淨
出門行落樓梯就係湖邊

應該唔平

有呀好靚但好凍，我個年係11-28/5去，天氣出奇地好

瀘河湖話係三日兩夜 不如話係兩日兩夜比較適合

因為我尋日送佢地去車站既時候 已經買左今日九點半既車返麗江

車程到一半開始落雨 返到麗江都開始轉陰

今晚會住係大研 稍作休息 順便當打個卡

登登登登 有請各位DANCER出場 為你送上!!!

少數民族版 大媽舞

我睇就覺得好悶 但佢地玩得好開心

坐左陣影左幾張相就走人 向大研心臟地帶進發

呢到全部都係呢類型既酒吧 仲要勁大聲 真係驚死人地唔知咁

如果得一兩把聲 可能幾好FEEL 但每個角落都有既時候 淨係覺得好嘈

大研絕對係最商業化既古城 就算係淡季都多人到仆街

完全無野好影

打左一大半遊記 終於知道點解人氣咁低

原來個遊記同我一樣 都係無女

不要再說了 都係睇相算啦

DAY 7

完

你真係好好彩

運氣用完了 呢幾次旅行都西天

放D 副利相出黎 果POST 即刻有番人氣

希望在明天 下次再玩過

又要講多次 我唔係影女

我去左雲南15日 好似得1,2日無落雨

睇到好想去
年年番雲南都未去過以上嘅景點

唯有係咁，去呢啲景天氣差真係好掃興

你咩月份去呀？

全部都未?

水庫同瀘沽湖真係無得輸

未 番鄉下鳩fingfing探親養身
又冇車代步去其他地方好麻煩

我都係搭巴士咋

行下睇下靚風景 人心情都好D 身心都健康D

落雨真心無癮

好彩落雨既日子都唔係我行程既重點

又要講多次 瀘沽湖實在太正 可惜我只係去左兩個地方

農村地方又大又舒服同埋番去飲飲食食
狗肉 同日日食生果

不知不覺已經黎到旅程既尾聲 香格里拉

由麗江出發坐大巴只需四至五小時 路況平坦

只係天有不測之風雲 一朝早已經聽到滴滴噠噠既聲 傻既都知落緊大雨

咁唯有賴下床 扮下慢活文青

高快客運站去香格里拉既車好多 所以無需擔心

最後我買左1030既飛 去到獨克宗古城附近 係差唔多三點

注意 麗江海拔大概係2500米 香格里拉平均三千頭 要小心高原反應

我係程車已經見到對情侶要不斷吸氧

再注意 紅景天之類係無咩用 最實際係買樽氧氣 大既三十蚊左右

到埗後即刻打俾酒店 佢地提供免費接送(好似係 ) 仲幫我升級左間房

呢間又係值得推介 叫藏文化黑白精品客棧

唯一係間房無想像中大 張床好好訓

安頓好之後 就出發探索災後重建既獨克宗古城

雲南D狗真係好大隻 我真係無呃你

呢隻本身以為佢好惡 但係佢竟然識起身擺POSE!!!

GOOD BOY

行行下就去到月光廣場 呢到有兩間博物館

左邊係俾共慘黨打飛機用既 SKIP得

但係入面個古廟都值得望下

右邊係香格里拉博物館

主要展覽當地少數民族既歷史同服裝特色 值得一睇

慢慢行完大概需要個幾鐘

呢D叫擦擦 係藏傳佛教既圖章之類

有興趣自己睇資料 好長

由於我太遲去同睇到太入神既關係

我突然發覺身邊一片死寂 人影都無個

我即刻用快過保特既極速落返大堂 結果發現已經鎖左門?????????

哇屌 當下真係嚇到鳩都縮埋

係電光火石之間 我連聽日當地報紙既頭條都諗好左

「博物館被困 香港遊客樂極忘形 飢寒交迫 至天明始獲救」

可能係嚇到傻撚左既關係 我開始失控大叫

跟住我聽到樓上傳來些許聲音!????

呢刻既我已經NOTHING TO LOSE

我又衝返上去 天阿!!!!!!!!!! 原來係管理員鎖緊門!!!!!!!!!

佢好淡定咁笑左我兩野 陪我落返去 指住度大門

細路 度門無鎖架

我：??????????????????????????????????????

哈呢路亞 哈呢路亞 重見天日既感覺真係好

毒撚冒險記暫告一段落

下次同樣時間將會播映特備節目 香格里拉之世界之最

敬請留意

你冇環到湖?

我都有影隻狗

無 計劃趕不上變化

原本係想租單車環湖 好彩無玩命

BTW 影左咁多靚相已經夠皮 淨低既下次再會

環湖拼車都係6，70蚊

有美相伴 仲拼咩鬼野車

行程到尾聲，聽日行埋松贊林寺同普拉措公園就完，2個都官方景點，無得呃嘅應該。
主要中嘅伏如下
瀘沽湖坐船伏咗，依拉草原同茶馬古道騎馬大伏 其他就一般食野伏啦。
今次行程好貴，中得太多伏，不過好彩玩嘅時候都好天，算係唯一嘅好運。

我都覺得瀘沽湖好正！！坐湖邊個時好好feel

坐船公價 上島無野睇 當泛下舟

拉市海同茶馬古道就

聽日行程睇落ok

普達措都係親親大自然 老人家應該鍾意

我係里格同佢地坐左陣

樹蔭下 聽住浪聲 傾下計

藍天白雲 實在太美好

我拼車都有啦......環足成日咁濟抵到爛

係，大家千其一定唔好去，茶馬古道本身唔去，個司機係咁哄我地，最後信咗佢，真係喊出黎。
依拉草原騎馬好貴，原來免費行都得，個司機又吹到有d地方行唔到，入到去先知做咗水魚，都係翻客棧聽人講先知 仲要發現無帶我地去納柏海

佢地收左佣架 我都試過俾人撩

企硬就得

納帕海同依拉草原其實係同一個地方黎

雨季儲水多就係海 其他時候就係草原

又真係幾抵

我原本想去趙家灣睇日落 天陰慳返

你冇用微信支付就落大雨都要出去食
我就用美團叫外賣...真係超方便架

美團 係落單果時俾錢 定送到先俾錢?? 仲洗唔洗另外俾貼士

未用過

落單就要俾

落單時付款,唔洗俾貼士,要俾配送費,通常係4-5蚊,某d鋪頭一樣野食要俾埋包裝費$0.5-$1@1
除左美團仲有個叫餓了麼既app,有d鋪頭淨係會出現係其中一個app

麗江我淨係見到美團 應該多人用小小

其他地方就餓了嗎

月光廣場上面有個龜山公園 呢到有全世界最大既轉經筒

同經幡一樣 風吹過就當祈左一次福 轉一次就代表念左經

當地人同我講 去到宗教場所 一定要順時針行

而轉經筒一定要轉單數次數

斜路係雲南絕對係一大挑戰 幾乎無可能一口氣行完

夜晚會著燈 可能會靚好多 但我肚餓 要去搵食了

再講多次 我唔係專登影人架

DAY8 完

接下黎要推薦一下我真心覺得好食同有人情味既鋪頭

其實之前係獨克宗古城我都去過兩間大眾點評排名比較高既鋪頭

但係一間貴 一間太多人 仲要連白飯都唔識煮

我叫外賣 見到有人等左半個鐘都未有白飯上

結果我膽粗粗去左格離鋪 一個客都無既川菜館 問佢可唔可以幫我炒個飯

老闆娘好爽快咁答應左

間鋪係位於獨克宗古城中心 係小巷入口既左邊第二個鋪位

認住間老字號特色藏餐 我就係去左呢間連飯都煮唔好既 (不過小菜都唔錯的)

間川菜館就係同一條街 前幾個鋪位

(我唔記得影低個名 只可以咁標示 )

門面

有幾種炒飯 豬同牛都唔錯

佢會問你食唔食得辣 記得點都要小小 熱辣辣有鑊氣 加埋辣椒粒 一絕

我第二日去 撞到一對法國黎既回頭客 我仲幫手落單

重點係我唔係唯一覺得間餐廳野食唔錯既人

最後一日返黎之前 我都有去食 老闆仲請左我食酸奶同生果

走之前同佢地傾左好耐計 大滿足

用極轉折既方法搵到手機D相

補返上面間藏文化黑白精品客棧既相

落單嗰時畀晒架啦，送到唔駛再畀
但你要有手機支付如微信/支付寶

好chill呢啲生活
沒有之一

話說有冇人聽過普者黑
有d蓮花同溶洞睇

睇相幾正

交通好似唔太方便

樓主影的相好靚

BTW 我上星期都去過雲南

多謝 原來仲有人睇緊

可能我地曾經係雲南某個地方擦身而過

雖然我唔係湯告魯斯 但係我真係完成左一項不可能的任務

可能上年係四萬十川 踩左一程22KM既單車關係

今次去雲南 又挑起左條根 瀘沽湖因為事出突然無踩到

黎到香格里拉 已經無野可以阻到我租車踩既決心

登登登登 目的地 納帕海同依拉草原

其實係同一個地方黎 有水就係海 無水就係草原

借圖

出發前朝早淨係食左碗米線 叫左個青祼餅做備用乾糧

PENCAKE黎 甜甜地 幾好食

上網人地話古城附近好多租車既地方 我淨係求其揀左間就腳既

MERIDA 雞車 無避震 20蚊全日 另加支大氧氣 25蚊

玩命之旅 正式開始

認住呢個路口 沿斜路直踩見到中石化油站轉右

見到大大個寫住去石卡雪山既廣告牌就無錯 底下有條小路

小路盡頭轉右 你就會見到一條大直路 再踩阿踩

呢到沿路你會見到疏落既大小花田 黃色既 好似係狼毒花

秋天既時候會變成火紅色

原本我打算去小中甸花海 爬完文發覺花海一字其實係吹出黎

好彩無去 點解? 因為真正既花海就係依拉草原既入口

雖然唔係人工花田咁 整整齊齊 密密麻麻

但係一樣咁靚 想真正被花海包圍 你可以行入小小 花既數量會更多 更密

好多人都會係到停車 影下相 甚至有人會係到野餐

好溫馨 個阿爸仲抱住個女俾佢係花海到飛黎飛去

係到除左成功收獲一批靚相 我仲成功解鎖黑炭成就

影完相 我頭也不回地繼續向前衝

花海前面條路係一條暗斜 成幾公里長

我踩幾腳已經酸到仆街 幾十米就要停低抖抖

當你見到呢堆石塔既時候 就代表你同我一樣中左伏

點解? 因為踩錯路囉屌!!!

好撚彩我半路睇多次個地圖 其實正確入口應該係花海右邊條小路

呢條長命大斜係入雪山既 唔怪得知我會踩到隻狗咁

不過錯有錯著 我係半路休息既時候 撞到一對廣東家庭

阿爸係呢頭做野 阿媽同個女黎探佢

如是者又吹左一輪水

跟住係去依拉草原既路上 又撞到佢地一次

因為佢地都一樣行錯左路去雪山

踩左應該有10KM左右 我要停低補給一下

點知又見到一家三口 佢地仲請我食左串串燒 幾好食

一望無際既大草原 一支唔凍既可樂 同一盒凍左既青祼餅

我唔識講 你試下就明

出發 向左邊山頭前進 而呢個只係數之不盡既其中一小個

踩阿踩 我都唔知自己踩左幾長既路

沿途真係無咩心力再拎部相機出黎

因為我背囊負重應該有2KG 睇落好似好小 你踩落就明

加埋你睇下背後個天 你就明我點解無咁既閒情逸志慢慢影

再向前踩 環湖路既後半段你會見到納帕海

想好似我咁環湖 記得一定要行順時針方向 落斜多

但係中途都會有幾段小上斜

最辛苦既一定係出左環湖路 入214國道返香格里拉既路

踩左兩三公里 你會見到一大條上山既暗斜

哇屌 如果你有睇過衝鋒21

我呢一刻既心情就好似瀨那去美國特訓咁

死亡行軍 進行中

每踩一下 腦入面都有把聲叫你停低

隻腳真係好酸 我懷疑再踩多幾公里會橫紋溶解

好彩既係 當你捱過左呢段長命斜後

入左山 就係一條落山既大直路

記得注意安全 剎後製 停下放下 BREAK會過熱

阿媽 我得左啦 係香格里拉阿!!!!!

右邊極細忽既就係納帕海

入城 還車 六點 食飯

川菜 炒飯 麻婆豆腐 拍青瓜 好好味

MISSION IMPOSSIBLE ACCOMPLISHED

咁睇唔開

推一推

絕對係玩命

其實好多遊記都係咁

Lm先

所以我有時都會幫推下

其實都叫打完 多謝各位支持

每睇完一篇都會留名 打遊記真係辛苦既

趁有印象 當留個紀念

反而我怕太早出post會俾朋友相認 所以會打係第二度有機會先出

我都怕 盡量無出人樣

btw 大家唔洗買票 因為呢到根本唔係景區黎

呢塊野差d俾佢大到 後來發覺根本係班村民呃人用

認真。。。。行開山香好多水塘景，海岸景。。上山睇靚瀘沽湖好多，去雲南梗係上雪山，利申去左三座，上到頂無人任你玩任你影

但地方時間同啲相都怕認到

巴打去左邊幾個雪山，介唔介意分享下？我遲啲都打算去

無行開山 有機會會試下

除左靚景 去旅行個心情同遇到既人事都會幫個地方加分

毒撚無朋友 唔怕

有睇過行程既各位 應該會發現其實仲有最後一日

目的地係松贊林寺

我係房HEA到CHECK OUT先出門 可惜既係去到無耐就落雨

仲要係巨雨果隻

松贊林寺其實係由十幾個唔同既細廟組成既地區

入面供奉左滿天神佛 訪客可以俾錢供油燈

我就睇完就算

原本想去寺對面既湖邊影返個全景同小小相 點知行到半路就落狗屎

結果亦因為咁 識左個黎自以色列既女人

吹下水 等雨停 走人

黃昏返左去獨克宗古城食飯 同老闆夫婦又傾左好耐計

途中仲有三個後生仔加入

我買左由香格里拉返昆明既凌晨機 承惠 RMB 500大元

值唔值得俾就見仁見智 錢同時間 睇你點揀

夜晚返返客棧拎行李 好人既老闆娘車埋我去機場

雲南之旅到此完結 無爛尾 多謝捧場既各位 後會有期

BTW 有野想問想知 可以留言

全程洗左幾錢?

應該5K出頭

真係好想去.....
要認真諗下自己有無呢個能力先..

如果多人 其實係咪去到住果度叫人帶我地去玩就得 唔洗係淘寶 買1 day tour 利申 ：想去騎下馬 划下船 玉龍雪山

得 不過一樣要收錢

人多包車 唔好耳仔軟聽到佢地推介就得

做足功課 唔好太易信人 其實唔難

堅持自己想去邊就邊

玉龍咪鬼去 同人迫

想睇雪山不如去飛來寺 入埋雨崩

我都想 但時間唔容許 可能下次去先去雨崩

雖然10個有9個都係咁講 但 點都會想去玉龍

去石卡，好玩到爆

我都係 原本想去飛來寺

玉龍就真係可以考慮報團 500左右先好報

我錯D就入左去

去到完全無人，山頂行勁耐都未行完。。。

危唔危險

危。。。。基本是一個無任何保護欄的雪山頂，有d 岥好斜，雪又厚，一融左。。。rip

不過安份d 去中間位咪安全

仲玩命過我環湖

唔係卦......冇雪睇有咩玩?
利申:去左

我去已經冇晒雪啦

原來係你上去最頂
唔畀行架喎

我去個時好厚雪。。。。

500貴！
400應該得，一個人
我就伏咗

個時完全無人理我地。。。。個 d 斜坡真係嚇撚死人。。。欄都無

雨崩好講運氣，多雲少少都睇唔到日照金山
真係要講緣份

馬船都玩似茶馬古道，伏就一定伏，佢全部玩標價，當然可以講價，不過講唔到幾多，尤其車咗你去，走又唔係玩又唔係 佢有好多馬幫，每個幫入面既環境都唔同，上網報定個景靚有特色嘅，去到叫人車你去實中伏。我中過伏

淨係門票都要成三百 太平信唔過

BTW 點伏法?

石卡我去果陣搭索道上頂 上面好多旅行團大媽

冬天去納柏海 冇野睇 得屎 同馬仔 最撚嬲係比左3舊水

BTW 獨克宗古城果間我都食過 最記得佢果D食客留言

你有無名? 我想幫佢地留個好評

真心好食同好人

淘網 睇都要3百尾 4百頭 人仔

騎馬 夏天可以去文海

漫山花海 又少人 洗費都平D

400全包就一定唔得

我得自己一個人就真係唔敢..............

好撚正啊屌

影呢張相要玩命架。。。。。

我報480，有埋人帶，純玩，唯一唔好係藍月谷白水池到有幾個景點，但得1小時比你行，佢上山索道，姐係纜車，fix咗時間。個導遊排隊果啲都安排好哂，自己去有排排，d導遊應該同入面d人通哂。
如果包車來回，應該無咁好服務，無咁順暢。
btw入面有個內部交通要50蚊，一定要買的。

我問d農民，50蚊騎馬係個草地來回一次，環文海無問價，but知要2.5小時左右。
我包車去文海，stay咗2 hr，跟住司機帶我地落茶馬古道，都係200，本身個價只係來回文海only，證明茶馬古道食水幾深，司機車費都無加我。

TAOBAO D 茶馬古道 1 day tour 都好似百幾蚊到

巴打建唔建議報taobao 果d

我都係覺得，路上個d 風景最撚靚

真係騎馬去文海啦 如果夏天

茶馬古道同拉市海絕對係大伏黎

人又多 全部都係爛地 邊有FEEL

冇留呀
雲南普遍都好好人好有人情味 大城市昆明就比較似香港

巴打用FUJI咩機影
D相幾正

NONO 我想問間餐廳名

機身 X-E2

鏡就1855 50230 加支副廠 12MM

唔記得啦 差唔多2年前 果陣鳩行行左入去

如果係麗江附近 其實都可以

NVM

佢地話開左4-5年 希望下次去可以再試老闆手勢

咁麗江可以住束河 呢到去文海算近

包車上面巴打講左200左右 旺季可能加多百零蚊

文海有冇得划船

茶馬古道去到比左250蚊，睇馬屎同得個牌嘅景點，求其比個名就係景點，唔好信佢d相

taobao百幾可以玩下，包交通的話！
睇相有d馬幫個景同設施都不錯，選個好d嘅先玩！

簡左麗江中心黎住
睇地圖都唔算好遠既

老老實實 taobao 買既話 要俾大陸手機

唔清楚 你查下

我其實無去過 但係睇人地遊記係值得去既冷門景點

點都好過拉市海 茶馬古道 我識人去完都話大伏

無，花其實得岸邊一個草皮有，司機話遲d先多d花
不過似係想水我去茶馬古道，係咁叫我唔好去文海
玩哂之後，睇翻都後悔無留耐d！個司機真係好pk呀 耳仔軟信左佢，好彩都有去到文海！

拉市海唔使錢都玩得
e個大家一定要記住！其實都值得去，馬唔使騎，直接入去就得，唔好比佢個counter呃到！
我就係中左伏，又比咗250，騎得一陣
車到去，聽完佢sale，直接係入口入去就得！
佢會呃你話d路有水，未必行到，呃人㗎！
影下馬，牦牛，大草地，群山咁！
唔好比人呃呀大家！

打錯咗，係納帕海，睇錯咗
拉市海姐係茶馬古道入面既湖，玩船用
要錢的！
納帕海唔使比錢騎馬！

同我前面影個牌一樣 都係呃遊客既伏黎

本地人同我講 如果無人帶佢地去拉市海 連佢地都係要中伏的

買張儲值卡，有電話方便d，客棧都可以firm次

電話可以去深圳買張月租卡 都係要實名

100蚊有交易 有幾十蚊餘額買DATA

移動唔錯 深山都收到4G 勁快

有冇無限data 介紹 想係火車睇世界盃

你銀包有無限子彈就得

BTW 移動7月起無分省內外DATA 應該會平小小

仲有佢有個當日1GB DATA 特價 RMB 1.5 你用完DATA會自動買

當初唔知 買左3GB 唔知可唔可以唔買DATA 直接每日1.5咁扣

係咪要深圳買
係深水埗買 得唔得

實名之後無太空卡啦

如果要打電話 係咪一定要上去深圳整張電話卡

你可以去香港聯通整張一卡兩號 不過要簽約

100蚊唔得啦

我買左張一舊水 人仔

識上網買可能仲平

你邊度買先?雲南?
深圳好似冇喎

深圳 月租卡 一街都係

短期用 好過上台

100蚊果D省外唔抵用

靚相
上年冬天去過想春夏花季再去。
成個行程最正係香格里拉+雨崩
Btw 上年係飛來寺識在個姐姐同公司請左2個月假帶埋隻狗由北京一路揸車入飛來寺，之後行埋入雨崩，回程我地有幸坐佢車返香格里拉
真心佩服

下次我想秋天去 應該另有一番風味

啲相幾正
十八年前去過，行程同你差不多
果陣仲去埋虎跳峽行左兩日一夜山

你去果陣應該仲正 原汁原味

諗返起其實雲南入西藏最抵玩

如果一個TRIP 去哂雨崩 / 色達 /稻城亞丁 上埋拉薩會唔會太貪心

時間夠就得

BTW 直飛香格里拉 小心高原反應

德欽包車去西藏好撚平ja

人地送既POST CARD

各位去雲南如果想寄俾朋友 可以去當地既中國郵政

獨克宗古城入面有一間裝修好靚 好多款揀既 值得行下

隨機推一推 路過既入黎睇下

挑戰隨機十連

雲南紅塔山

我仲以為景點黎

再次挑戰隨機十連

座塔真係有

你個名

我屋企廁所都有座

WELCOME BACK

盧沽湖 book 車遊2日1夜既話 有冇巴打有好介紹

去到當地先搵都ok 公價300 一日

無追post 想問下用咩鏡影？

多謝巴打

如果麗江火車站 去 盧沽湖既話 搭咩車最好
直接去果度搵公車定係上taobao 果d

同埋巴打係咪強烈建議上大陸開返張電話卡 只係用wechat 係咪會好唔方便

冇電話卡請問你點上網..................

上網卡唔等於電話卡

我講得清楚d 係有大陸電話號碼既卡

睇你有冇需要.....如果你冇大陸銀行卡
全部都用現金畀錢既話咪凈係上網卡都夠囉
橫掂微信都可以打電話(當然你要有對方既微信啦)

好的 唔該哂巴打

有電話卡係方便好多既 萬一有咩事 都可能打到電話

香港買數據卡 都要兩舊啦 去大陸買 計埋車錢差唔多 但打到電話

FUJI 1855 50230

SAMYANG 12

你直接係麗江入瀘沽湖? 無直通車

一係就出市區 坐大巴去 一係就包車 600左右

係咪 去羅湖 出關 同佢講買月租卡就得 但係咪都要講明 要省外上到網同打到電話 我驚我買錯左

我見到taobao 有火車站直接去瀘沽湖既package

姐係包車 你人多可以考慮

4個人
多謝巴打既耐心解答

搵移動/聯通營業廳 一係街檔見到有LOGO都可以

打到電話 你要省外數據就用餘額買 上網/打客服都買到

前幾頁有講 你望多次

所以如果係要特登去深圳整就不如出埋張銀行卡，整埋網上銀行仲方便啊

如果下午先入到去 呢D時間仲易唔易搵到人拼車??

應該難小小

第一日建議都係係酒店附近行下 睇下

呢個時候就可以好似我咁撞下彩 睇下識唔識到人第二日一齊拼車

如果 連埋 麗江出入車程 2日時間係咪會太過趕?? 就咁睇3日既話又好似鬆得劑

第3日朝早就即走架啦

O~ 原來如此

但我見坐大巴 中午都有車走

我建議留一日麗江行程俾第三日由瀘沽湖返黎

返麗江五個鐘 你都唔會想即刻坐長途車去下個目的地

坐私家車4個鐘多少少夠啦.......已經計埋中途會停2-3次車

朝早都冇咩特別野做架啦......
唔通訓咁晏先起身咩

係度諗緊 今年去 定下年去 好

拎到假 說走就走

如果係我 我會揀春夏之間 咁上下時候去

今年係去既話 都預計9月中後 or 10月中後去

秋天 可能有另一番風味

樓主d相好正 搞到我都想去
想問下如果8月去啱唔啱時候？
有d想去雲南+西藏

除左旺季人多 應該無咩問題 天氣就撞彩

時間夠可以一路玩上去

忘記左暑假人多
唔該哂

其實呢個時候去最好 又少雨 又有花睇 又未到暑假

七月啦
能該就放
你果個時期就真係正啦
仲有無相

漫遊囉，錢囉

入深圳聯通/移動營業聽 出張日租卡 有全国通用數據（啱先七一開始取消省內數據，全部變全国數據）

直接係卡內扣錢，唔使特登買全国數據

有就有 不過得呢D叫見得下人

俾人伏左 150 蚊 日租卡 張野得55蚊

短用都夠架啦

只可以講，如果你係關口用呢個價錢買算偷笑
至少都唔算俾人重劏，關口買多少都一定劏你些少，無得走

有100蚊版

不過夠用架啦 1.5 1gb 好似一日最多5gb

推推

UO 摺線後 , 仲有無D 平平地既方法去昆明

坐火車 時間換錢

都係買張機票啦

國泰千幾蚊 幾平

買左啦? 幾時飛

BTW 我就係見UO要收皮 又有特價就買左

千幾蚊係咩日子?? 我睇趁都係 18XX-22XX

就快飛 1700蚊 Skyscanner 買

1700 差唔多 我果時係skyscanner 買都係1700

我7月飛

暑假飛 係貴D

我見東方航空做到千頭 不過係淡季

東航 10月中後 1200 銀 好吸引

但直航5點幾 果日都係要請全日假......

打算去幾日

其實我都未知 但又想去埋雨崩

留個名，兩三年前去過，巴打影得好靚

如果係自己去就唔好玩命 有一定危險性

過獎

我就係擔心呢個問題

你請到咁耐假? 入埋雨崩又要額外時間

講聲應該無問題既

咁好好享受下 不過雨崩真係要諗諗

如果無高反出現 雨崩應該無咩大問題, 再唔係就拼下團 貴就係貴D

都得 大陸好多人都係咁做

岩岩睇....深圳高鐵 去昆明 都比以前貴....而家要610人仔 ....以前睇先5百中

都係買張機票啦 最多揀淡季去